港僑團雙十活動受國安法壓力取消 陸委會：各界自有公評

港僑團雙十活動受壓取消 陸委會：各界自有公評
最新更新：2020/10/08 19:35

（中央社記者賴言曦台北8日電）香港僑團預計近日舉辦中華民國雙十國慶慶祝活動，但疑因受「港區國安法」影響，被迫取消。陸委會今天表示，相關方面如是基於政治因素加以阻饒，相信各界自有公評。

大陸委員會今天舉行例行記者會，媒體就香港各界團體舉辦雙十慶祝活動遭打壓一事提問，發言人邱垂正作上述表示。

香港各界團體原預計10月10日在九龍倫敦大酒樓舉辦2場雙十慶祝活動；然而，該酒樓近日以當局就2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）實施限聚令等防疫措施為由，拒絕相關活動在該餐廳內舉行。

籌辦人之一的香港區議員麥業成認為，事件與「港區國安法」相關，相信酒樓受到壓力。

邱垂正指出，香港各界團體舉辦慶祝雙十節與國慶相關活動是行之有年，今年也是比照往例來辦理，由於今年香港的肺炎疫情起伏不定，如果相關方面是基於防疫考量而有所推遲，「我想外界能夠理解」；如果是基於政治因素加以阻撓，相信各界也自有公評。

他強調，集會、言論自由是人們均享有的普世價值，也受到法律明文保障，希望未來疫情和緩後，所有行之有年的活動都不受到任何影響，可以繼續正常舉行。（編輯：周慧盈）1091008

咁唯有民間自發慶祝啦

香港再有慶祝雙十活動被迫取消 又是國安法
最新更新：2020/10/08 16:44

（中央社記者張謙香港8日電）消息人士透露，香港又有慶祝中華民國雙十國慶活動因為官方壓力而被迫取消，原因也與港區國安法有關。

最新被迫取消的餐聚活動原定於明晚在新界元朗嘉嘉好酒樓舉行，活動以新界西各界團體名義舉行，全名「光輝十月慶雙十聚餐」，預定100人參加。

不願具名的籌辦人今天向中央社記者說，酒樓方面今早突然通知，表示不再安排聚餐。

籌辦人說，酒樓方面表示，日前有便衣警察接觸酒樓，指明晚的活動有可能觸犯港區維護國家安全法，建議酒樓方面取消安排。

籌辦人說，今早接到酒樓方面通知，表示不會安排明晚的餐會。

籌辦人表示，在港區國安法實施後，他們也知道活動的敏感性，因此早已向酒樓承諾，活動不會出現敏感字眼，但最終還是被逼取消。

除了上述活動，昨天也有僑團透露，原本預定10日當天在九龍倫敦大酒樓舉辦的兩場慶祝雙十節活動被迫取消，原因顯然涉及港區國安法。

每年雙十國慶，香港各界僑團都會舉辦慶祝活動，較具代表性的是上述在倫敦大酒樓的活動，其餘則以地區名義舉辦。

香港主權轉移後，所有慶祝活動原則上都是以「慶祝辛亥革命」的名義舉行，但這些場合都會以不同方式呈現中華民國國旗及國歌。

截至目前為止，本地已有3個僑團舉辦的雙十國慶活動被逼取消。

不過，新界北各界團體昨晚順利舉行了一場相關慶祝活動，名稱為「紀念辛亥革命109週年大會」，未涉及中華民國或雙十國慶字眼。（編輯：周慧盈）1091008

不准慶祝雙十節？香港餐廳取消當日預定團體聚餐

香港民眾去年高舉中華民國國旗慶祝雙十節。資料照片
圖片來源 : 蘋果新聞網

中國在香港強推《港區國安法》，本周六（10/10）即將迎來惡法生效後首個雙十節。有報導指出，當地有慶祝辛亥革命109周年的團體，其早預訂好的聚餐被餐廳取消預訂。

香港元朗區議會副主席麥業成表示，新界西自由團體原定明晚（10/10）在元朗「嘉嘉好宴會廳」舉行慶祝辛亥革命109周年聚餐活動，但周四下午突然接獲餐廳負責人通知，必須取消聚餐訂位。麥業成懷疑餐廳受到政治壓力被迫取消訂位，認為港府利用港版國安法威脅，餐廳因為被食環署除牌而拒絕提供場地。

該團體對事件感到無奈及非常憤怒，引用美國已故前總統羅斯福的名言「人類應有免於恐懼的自由」，慨嘆如今香港餐廳疑被剝奪營商自由。團體認為，辛亥革命是國父孫中山推翻帝制建立民主共和政體的紀念日，令中國人免於帝制奴役，慶祝雙十節與違反港區國安法完全沾不著邊，歷史應被正視，自由不應被打壓，否則香港不斷倒退最後會淪為天下笑柄。

香港《蘋果》嘗試聯絡「嘉嘉好宴會廳」然無人接聽。

香港各界團體原定10月10日在旺角倫敦大酒樓舉行雙十節晚會，估計有600人出席，但麥業成昨日表示，餐廳要求活動不能有「雙十」及「中華民國」字眼，主辦單位答允後，餐廳再以限聚令及疫情為由，拒絕租借場地，活動被迫取消。（香港《蘋果動新聞》報導）

無懼中共！香港民眾慶台灣雙十 高呼「中華民國萬歲」

〔即時新聞／綜合報導〕中國今年通過「港版國安法」，持續在香港街頭抓捕公民，本月10日為我國慶，目前已有大量香港民眾在街道上進行佈置，貼出台灣國旗並高呼「中華民國萬歲」，無畏中共暴政的勇氣令網友欽佩。

香港民眾在社群網站「香港LIHKG連登論壇」建立「雙十國慶慶祝活動討論區」，去年在旺角天橋擺設的台灣「旗海」依然深植香港民眾心中，今年港人展開游擊戰術，在城市中的各個角落掛上1面中華民國台灣國旗與國慶雙十慶賀旗幟，還寫著「慶祝雙十國慶，中華民國萬歲。」其他還有「天滅中共」、「暴政必亡」等各式標語彩繪。

集會自由

599G紫旗國安法